德甲球會拜仁慕尼黑用青天白日旗向中国球迷拜年

德甲球會拜仁慕尼黑官方Facebook一篇向大陸球迷拜年的帖文，因誤用台灣旗幟，被大陸網民猛烈抨擊。

德國甲組足球聯賽班霸拜仁慕尼黑於上周五（12日）年初一當天，在Facebook以多國語言向亞洲不同地區的華人球迷拜年，但在一篇以簡體字寫上「新年快樂」的貼文中，卻配上青天白日滿地紅旗，引起大陸球迷不滿。球會翌日下午回覆大陸媒體稱，已立即意識到這是一個非常嚴重且不可接受的錯誤，並第一時間刪除發文。

球會稱Facebook帳號是由第三方公司負責運作，球會在確定賀年的海報照片後，由該公司負責發布文字。但由於第三方公司失誤，導致向大陸球迷拜年時用錯了旗幟。球會周日（14日）亦在官方微博帳戶發聲明表示，對很多人因此事在情感上受到了傷害深表歉意，強調一直以來球會都非常重視大陸與德國文化交流，對於此次犯下的錯誤，會認真總結，嚴肅處理，並在今後的工作中引以為戒。

這次已非該球會首次在社交網發文引發爭議。2019年年底，球會為答謝兩岸球迷支持，分別以五星旗和青天白日旗製作照片上傳Facebook。惟相關發文事後均被刪除。

拜仁

跪了

用簡體字

奶共奶得咁柒

抵屌 殘体字丫嗱

是但喇 你估奶共係真心咩 純粹貪人仔嫁炸 你估真係因為你中國強大所以服你咩

中國人要認清依點 冇人服你

佢唔只做台灣,做咗好幾個慶祝農曆新年既國家. 同閒上去同班小粉紅傾吓計

牛B 死了